---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۵ - تتبع مولانا کاهی
---
# شمارهٔ ۱۷۵ - تتبع مولانا کاهی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نقد جان در میکده آرند قوت جان برند</p></div>
<div class="m2"><p>جانفشان آنجا قدم نه کانچه آرند آن برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون روم در میکده با خرقه زهد و ورع</p></div>
<div class="m2"><p>دیگرم زانجا بصد دیوانگی عریان برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>این چنین کز تیرباران بلا گشتم هلاک</p></div>
<div class="m2"><p>صد سپه بهر خدنگ از خاک من پرسان برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل ربایان بیدلان را دل به دشواری دهند</p></div>
<div class="m2"><p>لیک هر کامی که دل خواهد برد آسان برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گر بود خوبان دوران را سر خون ریختن</p></div>
<div class="m2"><p>سر بسر تعلیم ازان سر فتنه خوبان برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>جان ز چشم او نهان بردم ز لعل جانفزاش</p></div>
<div class="m2"><p>زانکه هر جا دزد باشد نقد را پنهان برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تا که ویران گشت فانی بین که معماران صنع</p></div>
<div class="m2"><p>چون کنند آباد جایی خاک ازان ویران برند</p></div></div>